「每個人生存都應該有尊嚴」皇仁狀元：冀劉曉波出國治療

「每個人生存都應該有尊嚴」
皇仁狀元：冀劉曉波出國治療

要聞

【DSE放榜】
【本報訊】中學文憑試昨日放榜，全港六名考獲7科5**的「狀元」當中，五人均立志從醫。其中皇仁書院狀元蔡維澤形容醫生是人道工作，望中央政府尊重患上末期肝癌的諾貝爾和平獎得主劉曉波，「如果佢（劉曉波）可以去外國接受治療，對雙方都係一個雙贏局面」。
記者：葉偉東 周 婷

日校應屆考生昨早回校領成績表，狀元和榜眼在師生的掌聲中接過成績單。傳統名校拔萃女書院就誕生「超級狀元」，林莉雯在四科核心科目、生物、經濟、化學均獲5**，也在數學延伸部份（M2）獲得5**，成為本年唯一一位考獲「16粒星」的考生；她接過成績單後與母親相擁和合照，受訪時一度感觸落淚，感激家人支持。

皇仁蔡維澤盼劉曉波獲適切治療。李家皓攝

女拔林莉雯為本年唯一考獲「16粒星」的考生。昂仰民攝

施奕昕

「冇任何事情可凌駕生命」

提到將來志向，林直言希望留港修讀醫科，望將來從醫，「我一直俾呢份（醫生）職業吸引」；又指家人曾患病，幸獲醫生治療後康復，她也立志當醫生，「好好咁幫助人」。林認為現在關於劉曉波病情的資訊不足，未能判斷將劉曉波保外就醫是否最佳醫療方案，但強調作為醫生不應考慮病人的政治背景，「要睇佢嘅健康狀況……要以病人利益出發」。
皇仁書院狀元蔡維澤望中央政府尊重病人意願，即使不允許劉保外就醫，至少也應讓願意協助的專家出手援助，望劉得到適切治療，「每個人都好獨特，每個人生存都應該有尊嚴……尊重病人的意願係好重要嘅做法，覺得如果佢（劉）可以出到外國接受治療，對雙方都係一個雙贏局面」。庇理羅士女子中學狀元施奕昕也對劉曉波仍被囚禁感到可惜；李朗軒則以「香港知道嘅消息唔係好多」為由，不作回應。
另外有多名考獲6科5**的「榜眼」打算修讀醫科，包括聖保羅男女中學的甘詠昕。她認為醫生是很神聖的職業，望劉曉波得到適當治療，「冇任何事情可以凌駕喺生命之上」；聖若瑟書院「榜眼」鄺慶添則尊重內地政府決策，但亦尊重持不同立場人士表達意見的權利，未有正面回應是否支持內地政府釋放劉曉波。
至於對特首林鄭新班子的評價與期望，超級狀元林莉雯稱，應給予林鄭新班子時間，暫時可見林鄭有盡力在教育上投入更多資源，「希望佢將來喺呢個崗位繼續為港人服務」。聖保羅男女中學女狀元鄧惠慈指應把資源投放在基層，他們理應可在公平的平台上競爭，憑自己努力入讀心儀科目，「香港都係一個讀書好先會搵到一份好工嘅社會」。同校男狀元李朗軒認為，現時最需要幫助的是一些入不到大學的學生，應投放資源在非大學課程。
就讀德望學校（中學部）、香港女子足球U19代表隊成員麥可兒也膺「超級榜眼」，考獲六科5**，並在M2考到5**。
■記者葉偉東

相關新聞

拒直資校獎學金 母教導不卑不亢

要聞 7小時前

玻璃骨少女獲35分 冀讀法律

要聞 7小時前

棄港大學位重讀Band3生奪33分誓入藥劑系

要聞 7小時前

白化兼視障考生獲佳績

要聞 7小時前

脊髓神經萎縮男應試圓夢

要聞 7小時前

5名校出產6狀元誰是超級狀元？

要聞 7小時前

女拔又誕超級狀元庇理羅士有氣質妹！

要聞 7小時前

6狀元清一色想從醫林作轟「羊群心理」兼短視

要聞 7小時前

狀元談港獨：政府要理解原委

要聞 7小時前

民生首奪7科5**男生：以為發夢

要聞 7小時前

報東華人數升五成

要聞 7小時前

3在囚考生獲入讀大學最低資格

要聞 7小時前

DSE放榜攻略 醒你最後貼士

要聞 7小時前

【車房妹又如何】21歲女要做汽車醫生

要聞 7小時前

【蘋果照相機】十載寒窗無人問 一舉成名天下知

要聞 7小時前

不敵「租魔」八度搬屋基層尖子 盼讀醫慰過世爺爺

要聞 7小時前